\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=15mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}

\def\Nat{{\mathbb{N}}}

\newcommand{\maxi}{\texttt{maximize}\quad\,\,}
\newcommand{\mini}{\texttt{minimize}\quad\,\,}
\newcommand{\subj}{\texttt{subject to}\quad}

\begin{document}
%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************


\subsection*{MODELO PRIMAL}
%Nota
%Constantes
$a_{ij}$: cantidad de rollitos de $i$, obtenidos con el patron $j$. Con $i \in \{1, \ldots, m\}$, $j \in \{1, \ldots, n\}$. (constante)\\
$b_i$: cantidad demandada del rollito $i$. Con $i \in \{1, \ldots, m\}$. (constante)\\ 
%Variables
$x_j$: cantidad de veces que se usa el patron $j$. Con $j \in \{1, \ldots, n\}$.

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \mini & \sum_{j=1}^n x_j \\
    %Restricciones
    \subj
    & \sum_{j=1}^m a_{ij} x_j \ge b_i \qquad \text{ para todo } i \in \{1, \ldots, m\}\\
    %Dominio
    & x_j \ge 0 \qquad \text{ entero, para } j \in \{1, \ldots, n\}
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************

\subsection*{MODELO DUAL}
%Nota
%Constantes
$a_{ij}$: cantidad de rollitos de $i$, obtenidos con el patron $j$. Con $i \in \{1, \ldots, m\}$, $j \in \{1, \ldots, n\}$. (constante)\\
$b_i$: cantidad demandada del rollito $i$. Con $i \in \{1, \ldots, m\}$. (constante)\\ 
%Variables
$y_i$: valor que tiene el rollito $i$ para el problema. Con $i \in \{1, \ldots, m\}$.

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \maxi & \sum_{i=1}^m b_i y_i \\
    %Restricciones
    \subj
    & \sum_{i=1}^n a_{ij} y_i \le 1 \qquad \text{ para todo } j \in \{1, \ldots, n\}\\
    %Dominio
    & y_i \ge 0 \qquad \text{ real, para } i \in \{1, \ldots, m\}
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************

\subsection*{MODELO AUXILIAR}
%Nota
%Constantes
$r$: ancho del rollo, sobre el cual se haran los cortes. (constante)\\ 
$y_i$: valor que tiene el rollito $i$ para el problema. Con $i \in \{1, \ldots, m\}$. (constante)\\
$w_i$: ancho del rollito $i$. Con $i \in \{1, \ldots, m\}$. (constante)\\
%Variables
$u_i$: cantidad de cortes realizados para el rollito $i$. Con $i \in \{1, \ldots, m\}$.

\begin{alignat*}{2}
    %Funcion objetivo
    \maxi & \sum_{i=1}^m y^*_i u_i\\
    %Restricciones
    \subj 
    & \sum_{i=1}^m w_i u_i\le r\\
    %Dominio
    & u_i \in \Nat_0 \qquad \text{ para } i \in \{1, \ldots, m\}
\end{alignat*}

%***********************************************************************************************************************************************************************
%***********************************************************************************************************************************************************************
\end{document}